《三國江湖》劉葉飛 . 長篇現代武俠小說 第10章（浴火重生）P.34

P.34

那天海翻起巨浪，刮起大風，他可以回來嗎？十小時後的晚上，一個全身濕透赤腳的少年，就像從地獄回來到果欄家，是張飛！原來他不斷游，卻被海浪不斷的拍打。改變方向，十小時後去至佐敦道碼頭上岸。

他回來了！天意呀！其實他只想向前游，游至力盡死掉算了！就和他爱妻溶於海中。我選擇了妳，但江湖選擇了我，命中註定！Linda，一路好走！

男人從痛苦經歷中走出來，浴火重生！脫胎換骨！骨頭一次比一次硬，人一次比一次堅強，內心卻一次比一次溫柔。痛是需要忍耐的，重大創傷而沒有崩潰毀掉的男人，學會面對挫折，學會眼淚心裏流，當人到了傷痛不必到處訴苦時，便是進入了另一境界。愛一個上一課，男人失去摯愛，都比一帆風順的男人多一份包容。

張飛向老爸說：［我想行開下，我去當兵。］老張只唔了一聲，向他送上擁抱。畢竟他需要離開這個傷心地，不想有煩惱。但需要有事情忙，去麻醉自己。張飛這個人就是大情大聖，大喜歡，大憤怒，大悲哀，大安樂，投入每一種情懷。他當兵不是逃避，不是懦弱，而他需要靜一靜，透一透。

他明天就去報名參加華籍英兵，很快就取錄他，簽約四年。和衆朋友道別，他的生意就交給世飛和青白葉去處理。而他倆人也同時升為社團紅棍高級職員，帶領其他弟兄。那時張飛剛滿十七歲，由於未足十八歲要有父親簽紙才可以入伍。

張飛本身是個軍事迷，能參軍感覺相當期待。初入伍的新兵要接受二十個星期訓練。新兵由零開始，會洗腦式地訓練出標準士兵。他們以前學校和社會學過的，也可能不符合軍隊標準。所以可能犯錯，但軍隊不允許犯錯。所學的是一致，所錯也一致全體受罰，養成大家互相協助和關照。張飛到來目的是不想去思考，去找事情麻醉自己，人自然收起本來反叛和野性，變得服從，只有Yes Sir 沒有No Sir 和 Why Sir！

軍中生活最吃苦是體能和紀律，還有要學步操、鎗械、做軍務、叢林作戰、急救、野外求生、耐力跑甚至乎攀石、風帆、划艇、跳傘也一應俱全。對於這種訓練的強度，張飛只覺得如熱身般輕鬆。相比他自小授拳聖阿披勒的非人道訓練只有如小菜一碟。

有一件事是張飛很討厭的，在荒山野嶺訓練有時是一個星期。在山上生活，沒水可沖涼。而且在叢林中的大小便要用膠袋装起再放回自己背包。由於真正打仗是不能留下有士兵到訪過的証據如痕跡和氣味，以免曝露行蹤。另外有一件事也難到他，就是要學英語，軍隊多用英語交流，也是升職試必須的。軍隊中有著白人、印度人、尼泊爾人、華洋之間也有種族歧視。所以華兵會付出比英兵更多努力，才獲英兵認可。

張飛那會容許自己落後於人，所以各項考試都已破歷史紀錄得分完成。而且他英文也克服了，自然受到軍中注意。尤其搏擊運動方面實在前無古人太超班，完成基本訓練後，自然受長官推薦。

他首先要和所有新兵一樣必須派到運輸部的車隊，學習多種軍車駕駛。由於他自小已揸大膽車來非法賽車，擁有豐富經驗。上司也覺得對他只會浪費時間，就調到新兵訓練營教新兵搏擊術，當他教授時更融入了國術和泰拳。

軍營就如小社會一樣，有廚師、保安、護士、土木工程各工種。他厨藝了得，又揸鑊鏟又揸鎗。當中還要應付大量英文試、升級考核、人力管理、軍事計算、溝通技巧、當代英軍通識、問題解決、部隊指揮、體能測試及臨場演講等科目。對於剛拿了英文進步獎，便難不到他。他又是軍隊的神鎗手，軍隊亦能提供場地設施，子彈任射的練習。

他的表現吸引英國最精銳部隊～英國特別空勤團Special Air Service 即SAS邀請。世界五大特種部隊之一，更是二戰時創辦，是世界第一支特種種部隊，現代戰術開創者和各國的階模。特種部隊成員都是精英中的精英，成員更各有所長，專作偵查、滲透、狙擊及反恐等。全部成員必須智勇雙全，應變快速。

特種兵成員處事方法有別於一般的服從性，當收到任務後是用你自己的方法去解決。因為你們每一個都不是普通人，都是千挑萬選的士兵。你的方法就是部隊的方法，不像常規兵般軍令如山，這一點太適合張飛的個性。

除了他， 在六千個華籍英兵中還挑選了另外十三人，一起到英國受訓。貴為特種部隊自然要有超人的耐力，接受更多的訓練，行動分秒必爭，而又要保持極高的心理質素。 一行十四人成了一組，完成訓練後在英國執勤。張飛就是該組隊長，而且該隊成績與表現也極之突出，令一衆前輩對這班華人兵刮目相看。十四人各有所長，能力和張飛接近。而張飛專長自然就是格鬥。

工餘時在英國他們也成立了一支足球隊，和其他球隊對戰，所向無敵。甚至英格蘭頂級聯賽也找他們作閉門友誼賽，實力不相伯仲。以球隊能力，隊員如果去當足球員，可以賺得更多更多，誰人也可以在歐洲頂級聯賽立足。但他們就只愛當兵，沒有加入聯賽，純以玩票性質。球隊名字叫作（最佳陣容Best Team）。

P.35

除了張飛，球員全是中國和外國的混血兒。其中三人是張飛小時候己認識的，他們以武值成績作排名。名字順序是

１.張飛Pele Cheung，最佳陣容隊長

２.馬當拿，父親是香港人，爸爸是老張左右手馬王，馬王分別和三個不同國籍女子生了三位兒子，所以自小認識張飛，大仔是和阿根廷女人所生的

３.美斯，阿根廷香港

４.告魯夫，荷蘭中國混血兒

５.施朗，香港葡萄牙，施丹弟弟

６.碧根鮑華，德國中國

７.施丹，香港法國，有一弟弟施朗

８.迪史堤芬奴，西班牙中國

９.耶辛，中國俄羅斯

10.馬圖斯，香港德國，馬王二子

11.卜比摩亞，英國香港

12.巴里斯，意大利中國

13.馬甸尼，香港意大利，馬王三子

14.杜林，香港，法國阿爾及利亞裔移民，有着黑色皮膚

馬家三兄弟的父親，就是當年老張的左右手馬王與牛佬的馬王。馬王在六十年代尾已經出國搵食。在三個國家分別生了三個兒子，後來老張當上坐館，馬王回來幫手。不久老張淡出江湖時，他又再次離開洪飛社。在意大利華人幫會生意做得很大，已經是一頭國際大鱷，比父親老張還厲害多。馬王分別讓三名兒子作華籍英兵，以待磨練。馬王在西德有一個中國籍和德國混血兒拍檔名叫施拉，也在外國生了兩個兒子，施丹和施朗。也跟著馬家三兄弟一齊入伍。

他們在武值上定排名。但如榜末的杜林也有張飛的八九成能力。但張飛對戰和馬當拿、美斯、告魯夫、施朗等只是稍勝。十一金剛當然和最佳陣容絕對不能相比。

張飛常跟自己能力相若的人為伍，武術交流集各家大成，功夫有著極大的進步。比跟隨阿披勒時期所學的還要多，令他武值提升至前所未有的境界。

這隊特種部隊執行了不少政府不方便的任務，他們實在利害得過份。其中有一次部隊立功後，更獲得可以和英女皇午餐的機會，因此要他們惡補禮儀。英國軍部對最佳陣容的評價為，如果他們生於古代，在未有炸彈鎗械之前。他們十四人可以改變任何賽果。其中馬當拿，告魯夫，碧根鮑華，迪史堤芬奴和耶辛五人，年紀稍大。一九八二年他們剛受完訓後，便被英國招攬，參加對阿根廷的福克蘭戰爭。

十四人中張飛和美斯年紀最輕，以告魯夫和碧根鮑華最有頭腦和領導才能。後來英國軍部刻意栽培這十四位年輕的華藉兵，不斷的給予考試和機會發揮。在九一年更被派去塞浦路斯，參加聯合國維持和平部隊。為首批華人參與維和任務，平定了一個暴亂。張飛更升為少尉，他入伍兩年才剛滿十九歲。是英國歷史上最年輕的少尉。後來他終於回港服役。

回港後得知洪飛出現巨變，柴狼他已經出獄，必再起風雲，誓要報仇！目標是他。他不回來，老爸和弟兄必有危險。張飛辭職提早解約，這事情令英國軍部很不高興，對於浪費了SAS重點栽培的心機與資源。張飛的確有負於人。回港後的他己貴為少尉，己沒有幾多人可以給他面色看，九一年他正式提早解約退役。人在江湖，身不由己。如果命運能選擇，他也會繼續做下去，但江湖不會放過他。而他在軍中所學到的，在社團管理與實戰有着極大幫助。

至於張飛的喪妻之痛，心情也好得七七八八。我會懷念她，她要我好好的，快快樂樂活下去，不要放棄幸福機會。他妻子個性成熟，冇私心。不會自私地要我終生不娶，以作懷念她。反正自己也辦不到，人總會面對生離死別，一切皆是天意。不需抱怨，隨緣吧！就來世再做夫妻！

退役後回到果欄，得知聯發社前龍頭柴狼出獄。柴狼他現在講說話，要用一個小小金屬按在自己頸部，穿了的肉洞下面靠喉嚨震動發聲。他每次講說話也對這個叫張飛的少年恨之入骨，如果沒有他，他也不需要坐這十幾年監。一早表明要出獄後本利歸還，親眼折磨他致死。更將要吞併洪飛，要洪飛社在地球上消失。

現在聯發社最高辦事人，是兩年前公投選出來，柴狼的兒子柴狗。他年約三十歲，也是坤哥的情敵。他在任間大搞毒品生意，非常財雄勢大。當初張飛未入伍前，聯發社和洪飛社跟另外和英堂，老興會為全九龍區的四大老牌幫會。實力平均，都同樣以九龍為基地。

後來柴狗在毒品運輸生意上，有意將一些低風險高回報的支節，交給老興會去做。至於其他生意就交給和英堂，令兩幫高層得益不少。

P.36

他們以利益為持良好關係。又以各自劃分好的地盤，有系統分清各社團的利益。以免門生發生衝突，達致和氣生財。關係建立兩年多，目的要孤立洪飛。達致吞併洪飛的手段，期間更招兵買馬，聲勢上已是九龍第一大幫。

柴狗以毒品買賣，跟洪飛現任龍頭肥傑，故意引起衝突。肥傑一次在酒店晚膳後，被人近距離開六鎗。現在癱在床上，只僅可頭部活動，有如植物人。他的幾個得力手下還未準備反擊時，有被車撞死，劈死和被人推落街跌死等。

柴狗更聲稱：［邊個做洪飛龍頭此人必死！］的傳言。聯發社對洪飛大舉攻擊，令洪飛從未受過如此大衝擊。由於和英堂與老興會收受大量聯發社利益，以前洪飛的道上朋友，也不會出來調停和幫忙。現在洪飛成員近半也外投和退出。所以在幫內成員，希望肥傑不要死得這麼快，他死了便要重選龍頭坐館，免受生命威脅。洪飛做開的買賣，常給持鎗的聯發黑吃黑。甚至連平時兄弟落腳的睇場地盤，也買小見小。弟兄們連固定睇場月薪都失去，就紛紛退出轉回正行，流失嚴重，積弱更深。就更受不起聯發的猛打，惡性循環。

柴狼的兩大仇人已去其一，第二個就要幹掉張飛。老張本來和柴狼沒有太大仇口，不是目標。但柴狼四圍放風，如果張飛不自動出來，老張就變成下一個目標。老張和牛佬已經早早淡出江湖，現在所做的全是正行。性格上完全收了火，就算生意上與客人有衝突不快，也抱着工事工了，江湖事江湖了的心態。不會因小事吹雞打人，明白如果這樣子，有誰還敢找你辦事，盡量不會將黑社會牽涉正當工作之中。

所以要他倆重新長管洪飛，可能性不大。老張也自身難保，但他一定要保住兒子。幸好他不是在英國，就在香港軍營。當兵必定安全，但張飛回港後，洗拿講出形勢。張飛才決定退役回巢，一起面對，他誓要幹掉雙柴父子。

老張對於太多口的洗拿掌摑教訓，他的女友汗娜為了維護他，幫他擋了幾巴掌，老張不打女人才收手。

血氣方剛的十一金剛打算去伏擊柴狗，幫中元老由於不贊成，所以沒有得到支援。到行動時結果中計，埋伏柴狗未動手前，己反被對方屯重兵反伏擊。被手下狂攻猛打。當中大麻成、喪榮、蛇仔明三人被斬成血人一樣，躺在醫院，僥倖走甩的兄弟也重傷。

張飛很心痛，此仇必報，張飛回來後和衆叔父開會商議反擊，最慘是其他叔父的態度也只是希望點樣拆掂件事。對於反擊大家也持反對意見，最英勇的肥傑倒下後，大家也變得怕事了，江湖跑老膽子跑小！

還好十一金剛之前也廣收門生，軟硬擦膠和洗拿在一年前被升職為紅棍。而且張飛離開後，在世飛、青白葉帶領下，大家也沒有偷懶練拳。甚至連坤哥都已列入打得之人。現在只有張飛這條線，還存在重振洪飛社的決心，正待首領回來主持大局。